\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
%\documentclass{article}
\usepackage [utf8] {inputenc}
% включаем переносы для русского и английского языка
\usepackage[english,russian]{babel}
% Начинать первый параграф раздела следует с красной строки
\usepackage{indentfirst}
% Выбор внутренней TEX−кодировки
\usepackage [T2A]{fontenc}

\usepackage{cmap}
\usepackage{multirow}

\usepackage{xcolor}

\usepackage{hyperref}
\definecolor{LINKCOLOUR}{rgb}{0.1,0.0,0.9}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=LINKCOLOUR,linkcolor=LINKCOLOUR}

\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=2.5cm}% левое поле
\geometry{right=2cm}% правое поле
\geometry{top=2cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле

\renewcommand{\baselinestretch}{1.2}

\usepackage{titlesec} % Used to customize the \section command
%\titleformat{\section}{\large\raggedright}{\color{black}}{0em}{}[]
\titleformat{\section}[wrap]
{\normalfont\bfseries}
{\thesection.}{0.5em}
{}
\titlespacing{\section}{\textwidth}{1.5ex plus .1ex minus .2ex}{0cm}

\titleformat{\subsection}[wrap]
{\normalfont}
{\thesubsection.}{0.5em}
{}
\titlespacing{\subsection}{\textwidth}{0em plus .0em minus .0em}{0em}

\titleformat{\subsubsection}[wrap]
{\normalfont}
{\thesubsubsection.}{0.5em}
{}
\titlespacing{\subsubsection}{\textwidth}{0em plus .0em minus .0em}{0em}

%\pagestyle{empty}

\begin{document}

\begin{center}
{\large\textbf{Договор найма жилого помещения}} \\
\end{center}

\begin{flushright}
г. Москва \\
``\rule{2cm}{0.5pt}'' \rule{4cm}{0.5pt} 2015 г. \\
\end{flushright}



Гр. \rule{0.85\textwidth}{0.5pt}, \\
именуемый в дальнейшем ``\textit{Наниматель}'', с одной стороны, и\\
гр. \rule{0.85\textwidth}{0.5pt},
именуемый в дальнейшем ``\textit{Наймодатель}'', с другой стороны,
именуемые в дальнейшем ``Стороны'', заключили
настоящий договор, в дальнейшем ``Договор'', о нижеследующем:

\section{Предмет договора}
\subsection{}\textit{Наймодатель} передает \textit{Нанимателю} и указанным ниже лицам:\\
\rule{0.95\textwidth}{0.5pt}\\
\rule{\textwidth}{0.5pt}\\
жилое помещение, расположенное по адресу: \\
\rule{\textwidth}{0.5pt},\\
во временное возмездное владение и пользование для проживания.
\subsection{} Характеристика Объекта на момент его передачи \textit{Нанимателю} указывается в
Приложении 1 к Договору -- Передаточном акте, являющемся неотъемлемой частью
настоящего Договора.
\subsection{} Объект принадлежит гр. (Ф.И.О.): \\
\rule{0.95\textwidth}{0.5pt},\\
на основании следующих документов: \\
\rule{\textwidth}{0.5pt}\\
\rule{\textwidth}{0.5pt}\\

\subsection{} \textit{Наймодатель} передает Объект с имуществом, указанным в Приложении 1 к
настоящему Договору.
\subsection{} Срок найма Объекта устанавливается
с ``\rule{2cm}{0.5pt}'' \rule{4cm}{0.5pt} 2015 г. \\
по ``\rule{2cm}{0.5pt}'' \rule{4cm}{0.5pt} 20\rule{2cm}{0.5pt} г.

\subsection{} \textit{Наниматель} осмотрел Объект до заключения настоящего Договора и не имеет
претензий к его месторасположению, техническим характеристикам и состоянию.

\section{Обязанности и права наймодателя}
\subsection{Наймодатель обязуется:}
\subsubsection{} Передать \textit{Нанимателю} по передаточному акту Объект, пригодный для
проживания, отвечающий необходимым санитарным и техническим требованиям, обычно
предъявляемым к жилым помещениям.
\subsubsection{} При выезде \textit{Нанимателя} из Объекта, возвратить ему страховой депозит (п.6.1
настоящего Договора) после предъявления \textit{Нанимателем}
\textit{Наймодателю} оплаченных
счетов, квитанций, согласно п.4.5 Договора и подтверждения сохранности
переданного в наем имущества, за вычетом соответствующих задолженностей
\textit{Нанимателя} по платежам и/или возмещению имущественного вреда.
\subsubsection{} Письменно предупредить \textit{Нанимателя} не позднее, чем за 30 дней до
истечения срока действия настоящего Договора о своем намерении перезаключить
Договор на новых условиях или об отказе от заключения нового договора, а также о
готовящемся отчуждении Объекта (мене, продаже, дарении и т.д.) за три месяца до
отчуждения.
\subsubsection{} Нести ответственность за недостатки сданного в наем Объекта и
находящегося в нем имущества, препятствующие пользованию им, даже если во время
заключения Договора \textit{Наймодатель} не знал об этих недостатках.
\subsubsection{} Устранять последствия аварий и повреждений, произошедших не по вине
\textit{Нанимателя} и/или проживающих с ним лиц, своими силами.
\subsubsection{} Предоставить \textit{Нанимателю} возможность проживать в Объекте в течение
30 календарных дней со дня получения \textit{Нанимателем} от
\textit{Наймодателя} извещения
о досрочном прекращении настоящего Договора. Извещение должно быть оформлено
письменно.
\subsection{} \textit{Наймодатель} вправе один раз в месяц осуществлять проверку состояния Объекта
и находящегося в нем имущества в предварительно согласованное с
\textit{Нанимателем}
время.
\subsection{} \textit{Наймодатель} гарантирует, что на момент подписания настоящего Договора:
распоряжается Объектом на законном основании -- документа о праве, указанного в
п.1.4 настоящего Договора. Объект не сдан в наем, не отчужден, не находится под
залогом, арестом, не является предметом какого-либо спора; получено необходимое
в соответствии с законодательством согласие всех собственников и/или
совершеннолетних пользователей Объекта на заключение настоящего Договора.

\section{Обязанности и права нанимателя}
\subsection{} \textit{Наниматель} обязан:
\subsubsection{} Использовать Объект только для личного проживания и проживания лиц,
указанных в п.1.1 Договора.
\subsubsection{} Своевременно вносить плату за пользование Объектом (плату за наем), в
согласованном с \textit{Наймодателем} порядке, а также платежи, согласно п.4.5 настоящего
Договора и предоставлять по требованию \textit{Наймодателя} оплаченные счета, квитанции
по указанным платежам.
\subsubsection{} Содержать Объект в чистоте и порядке, обеспечивать сохранность Объекта и
поддерживать его в надлежащем состоянии.
\subsubsection{} Бережно относиться к имуществу \textit{Наймодателя}, находящемуся в Объекте.
\subsubsection{} Устранять последствия аварий, произошедших в Объекте по вине
\textit{Нанимателя}
и/или проживающих с ним лиц.
\subsubsection{} Не нарушать права и интересы владельцев прилегающих помещений при
пользовании Объектом.
\subsubsection{} Беспрепятственно допускать \textit{Наймодателя} в Объект в соответствии с п.2.2
настоящего Договора.
\subsubsection{} Возвратить \textit{Наймодателю} Объект, находящееся в нем имущество, ключи от
Объекта в том же состоянии, в котором они были переданы \textit{Нанимателю}, с учетом их
естественного физического износа, по истечении срока найма, установленного
настоящим Договором.
\subsubsection{} В случае обнаружения хищения, нанесения ущерба имуществу
\textit{Наймодателя} в
результате пожара, залива, противоправных действий третьих лиц и т.д.,
незамедлительно известить об этом \textit{Наймодателя}, а при его отсутствии заявить об
этом в соответствующие компетентные органы.
\subsubsection{} Передавать \textit{Наймодателю} все документы и почтовые отправления, а также
любую касающуюся его информацию.
\subsection{} \textit{Наниматель} не вправе без письменного предварительного согласования с
\textit{Наймодателем}:
\subsubsection{} Устанавливать какое-либо оборудование в Объекте (укрепление дверей,
установка сигнализации, охранных систем и т.д.).
\subsubsection{} Передавать Объект третьим лицам, а также сдавать Объект в поднаем.
\subsubsection{} Осуществлять переустройство и реконструкцию Объекта.
\subsubsection{} Вселять в Объект иных лиц, не указанных в п.1.1 настоящего Договора.

\section{Платежи и порядок расчетов}
\subsection{} Плата за наем Объекта в месяц составляет \rule{0.5\textwidth}{0.5pt} рублей.
\subsection{} Плата за наем Объекта производится не позднее
\rule{4cm}{0.5pt} числа текущего месяца за \rule{4cm}{0.5pt} вперед.
\subsection{} Установленная плата за наем Объекта не подлежит изменению в течение всего
срока найма, если иное не будет предусмотрено дополнительным соглашением Сторон.
\subsection{} Оплату квартплаты, абонентской платы за телефон и коммунальных услуг, за
исключением указанных в п.4.5 Договора, осуществляет \textit{Наймодатель}.
\subsection{} Оплату междугородних и международных телефонных переговоров, иных платных
услуг телефонной связи, в том числе интернета, а также потребляемой
электроэнергии осуществляет \textit{Наниматель}, согласно тарифам соответствующих
организаций.
\subsection{} При наличии на момент выезда \textit{Нанимателя} из Объекта любых задолженностей
и/или неоплаченных счетов, обязанность погашения оплаты которых, в соответствии
с Договором возложена на \textit{Нанимателя}.

\section{Ответственность сторон и порядок досрочного прекращения договора}
\subsection{} Досрочное прекращение Договора возможно вследствие его досрочного
расторжения или вследствие одностороннего отказа любой из Сторон от его
исполнения по основаниям, указанным в настоящем Договоре.
\subsection{} Односторонний отказ от исполнения Договора до истечения срока, указанного в
п.1.6 Договора, может быть произведен любой Стороной при систематическом
нарушении другой Стороной условий настоящего Договора.
\subsection{} Расторжение настоящего Договора в порядке одностороннего отказа,
производится посредством направления одной из Сторон Договора другой Стороне,
соответствующего письменного уведомления с указанием причины отказа, не позднее,
чем за \rule{4cm}{0.5pt} календарных дней до даты расторжения Договора.
\subsubsection{} В случае одностороннего отказа от исполнения Договора по инициативе
\textit{Нанимателя}, при соблюдении \textit{Наймодателем} условий настоящего Договора, возврат
\textit{Нанимателю} части денег, пропорциональной неиспользованному сроку найма может
быть произведен \textit{Наймодателем} только по его добровольному желанию.
\subsubsection{} В случае одностороннего отказа от исполнения Договора по инициативе
\textit{Наймодателя}, при соблюдении \textit{Нанимателем} условий настоящего
Договора, \textit{Наймодатель}
возвращает \textit{Нанимателю} уплаченную \textit{Нанимателем} часть суммы за неиспользованный
срок найма и выплачивает неустойку, в размере месячной платы за наем Объекта.
\subsection{} \textit{Наниматель} несет полную материальную ответственность за ущерб, причиненный
Объекту и/или имуществу \textit{Наймодателя}, за вред, причиненный владельцам прилегающих
помещении, независимо от того является ли этот ущерб результатом умышленных
действий или результатом неосторожности \textit{Наниматели} и или лиц, с ним проживающих.
\subsection{} При просрочке платежей по настоящему Договору \textit{Наниматель} уплачивает
\textit{Наймодателю} неустойку в размере \rule{4cm}{0.5pt}\% от суммы задолженности за каждый день
просрочки.
\subsection{} Прекращение либо расторжение настоящего Договора не освобождает
\textit{Нанимателя}
от исполнения обязательства согласно п.5.5 настоящего Договора.
\subsection{} Если в ходе исполнения настоящего Договора будет выявлен факт нарушения
\textit{Наймодателем} п.2.3 Договора, а именно факт сообщения им недостоверных сведений,
препятствующих либо делающих невозможным использование Объекта,
\textit{Наймодатель}
обязан уплатить \textit{Нанимателю} штраф в размере, месячной ставки арендной платы
Объекта.
\subsection{} При обнаружении \textit{Нанимателем} в процессе исполнения настоящего Договора
задолженности \textit{Наймодателя} по платежам за Объект, которая затрудняет или делает
невозможным нормальное использование Объекта для проживания (отключение
электроэнергии, газа и т.д.), \textit{Наниматель} вправе, самостоятельно погасить
выявленную задолженность за счет причитающейся \textit{Наймодателю} суммы платы за наем
Объекта.
\subsection{} Стороны освобождаются от ответственности за невыполнение своих обязательств
по настоящему Договору, если причиной этому явились события непреодолимой силы
и/или факторы, не поддающиеся их контролю и находящиеся вне власти Сторон,
как-то: стихийные бедствия, вооруженные конфликты, нормативные акты органов
государственной власти и государственного управления, существенно затрудняющие
или делающие невозможнымисполнение принятых по Договору обязательств.
\section{Особые условия}
\subsection{} По требованию \textit{Наймодателя} \textit{Наниматель} обязуется передать ему страховой
депозит в обеспечение оплаты междугородних, международных телефонных
переговоров, других платных услуг связи, в том числе интернета, оказанных на
телефонный номер \textit{Наймодателя}, иных платных услуг, по обслуживанию Объекта,
обязанность оплаты которых лежит на \textit{Нанимателе}, а также в обеспечение
сохранности переданного \textit{Нанимателю} имущества, имущества владельцев прилегающих
помещений. Страховой депозит составляет сумму \rule{4cm}{0.5pt} рублей.
\subsection{} В целях получения правовых гарантий по настоящему Договору \textit{Наниматель} лично
удостоверяется в подлинности представленных \textit{Наймодателем} документов о праве на
Объект и проверяет их содержание до подписания настоящего Договора.
\subsection{} Перечисленные в п.1.1 настоящего Договора лица, проживающие совместно с
\textit{Нанимателем}, несут все обязанности по настоящему Договору наравне с
\textit{Нанимателем}.
\subsection{} Неотделимые улучшения, произведенные в Объекте \textit{Нанимателем} без письменного
согласования с \textit{Наймодателем}, переходят к \textit{Наймодателю} без возмещения их
стоимости.

\section{Заключительные положения}
\subsection{} Стороны ознакомлены с текстом настоящего Договора и полностью с ним
согласны.
\subsection{} Настоящий Договор вступает в силу с момента его подписания обеими
Сторонами.
\subsection{} Все изменения и дополнения к настоящему Договору, действительны при условии
их составления в письменной форме и подписания обеими Сторонами.
\subsection{} При возникновении споров, Стороны будут стремиться урегулировать их путем
переговоров, а при не достижении согласия – в судебном порядке.
\subsection{} По вопросам, не предусмотренным настоящим Договором, Стороны
руководствуются законодательством Российской Федерации.
\subsection{} Настоящий Договор составлен в двух экземплярах, имеющих равную юридическую
силу, по одному для каждой Стороны.

\section{Реквизиты сторон}:


\begin{tabular}{ll}
\textbf{Наймодатель}         & \textbf{Наниматель} \\
ФИО:                         & ФИО: \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\

Паспорт серия:               & Паспорт серия: \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\

Выдан:                       & Выдан: \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\

Кем:                         & Кем: \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\

Регистрация:                 & Регистрация: \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\

Телефон:                     & Телефон: \\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\

\end{tabular}

\section{Подписи сторон}:

С уловиями договора ознакомлен и полностью согласен \\

\begin{tabular}{ll}
Наймодатель:                 & Наниматель: \\
&\\
\rule{0.45\textwidth}{0.5pt} & \rule{0.45\textwidth}{0.5pt} \\
\end{tabular}

\end{document}

