\documentclass[a4paper, 10pt]{article}
%\documentclass{article}

\usepackage [utf8] {inputenc}

% включаем переносы для русского и английского языка
\usepackage[english,russian]{babel}

% Начинать первый параграф раздела следует с красной строки
\usepackage{indentfirst}

% Выбор внутренней TEX−кодировки
\usepackage [T2A]{fontenc}

\usepackage{cmap}
\usepackage{multirow}

\usepackage{xcolor}

\usepackage{hyperref}
\definecolor{LINKCOLOUR}{rgb}{0.1,0.0,0.9}
\hypersetup{colorlinks,breaklinks,urlcolor=LINKCOLOUR,linkcolor=LINKCOLOUR}

\usepackage{geometry} % Меняем поля страницы
\geometry{left=2cm}% левое поле
\geometry{right=1.5cm}% правое поле
\geometry{top=2cm}% верхнее поле
\geometry{bottom=2cm}% нижнее поле

\usepackage{titlesec} % Used to customize the \section command
\titleformat{\section}{\large\scshape\raggedright}{\color{green}}{0em}{}[\titlerule] % Text formatting of sections
\titlespacing{\section}{0pt}{3pt}{3pt} % Spacing around sections

\pagestyle{empty}

\begin{document}
{\Large\textbf{Александр Киндяков}}
\newline
%{C/C++ разработчик}
% Линейка горизонтальная

%\section{Personal Data}
% Линейка вертикальная нулевой толщины и нужной выстоты
\section{Личные данные}
\begin{tabular}{rl}
    \textsc{Дата рождения:} & 13 января 1991 \\
    \textsc{Адрес:}         & Госпитальный пер., 4/6, г.Москва, Россия \\
    \textsc{Телефон:}       & +7-926-453-25-30 \\
    \textsc{email:}         & \href{mailto:akindyakov@gmail.com}{akindyakov@gmail.com} \\
    \textsc{GitHub:}        & \href{https://github.com/akindyakov}{github.com/akindyakov} \\
    \textsc{LinkedIn:}      & \href{http://ru.linkedin.com/in/alexanderkindyakov}{ru.linkedin.com/in/alexanderkindyakov} \\
\end{tabular}

%{\itshape
%    %выравнивание по правому краю
%    \begin{flushright}
%    Госпитальный пер. 4/6 \\
%    г.Москва, Россия \\
%    +7-926-453-25-30 \\
%    \href{mailto:akindyakov@gmail.com}{akindyakov@gmail.com} \\
%    \href{https://github.com/akindyakov}{https://github.com/akindyakov} \\
%    \href{http://ru.linkedin.com/in/alexanderkindyakov}{http://ru.linkedin.com/in/alexanderkindyakov} \\
%    \end{flushright}
%}

\section{Общие сведения}
\begin{itemize}
    \item Опыт разработки приложений на С++ по работе с графикой, оработке
    изображений и видеопотока, работе с периферийным оборудованием. 
    Работал с библиотеками Boost, OpenCV. 
    \item Некоторое время работал над искуственным интеллектом роботехнического комплекса.
    \item Так же разрабатывал встроенные системы автоматического управления для
    манипуляторов. 
    \item Занимался разработкой отладочного и настроечного
    кросплатформенного ПО (Ubuntu, Windows) для манипуляторов на C++, Boost и Lua 5.1. 
    \item Занимался разработкой систем навигации для мобильных платформ.
    \item Опыт участия в OpenSource проекте SciLab.
    \item Имею в качетсве хобби небольшой опыт разработки игр, используя C++, STL,
    Polycode Framework, в качестве систем сборки использовал cmake.
\end{itemize}


\section{Опыт работы }
\begin{tabular}{p{25mm}|p{110mm}}
2011 - до настоящего момента
    & ``Лаборатория трехмерного зрения'' \\
    & Junior C / C++ Developer \\
    &   \begin{itemize}
        \item Разработал систему автоматического управления 
            3х степенного манипулятора на основе микроконтролеров семейства STM8.
        \item ПО для комплексного тестирования, настройки и диагностики
            неисправностей для узлов и систем манипуляторра робота.
        \item Занимался работой над системой навигации робота,
            написал алгоритм автоматической стыковки робота с докстанцией.
        \item Поддержка ПО на платформу x86 для управления, 
            отладки и контроля за микроконтролерными системами на C++, Lua 5.1.
        \item Сделал несложную систему технического зрения (open CV) 
            для распознавания интерьеров по видеопотоку.
        \item Учавствовал разработке систем стабилизации и
            распознования входного видеопотока.
        \item Работал над искуственным интеллектом роботехнического комплекса.
            (проект был заморожен) 
        \end{itemize}
    \\
\end{tabular}

\section{Образование}
\begin{tabular}{p{25mm}|p{110mm}}
2008 - до настоящего момента 
    & ``МГТУ им Н.Э. Баумана'' \\ 
    & Факультет ``Специальное машиностроение'' \\
    & Кафедра ``Специальная робототехника и мехатроника'' \\
    & URL: \href{http://bmstu.ru}{bmstu.ru} \\
    & Получаемая степень: Магистр \\
    & Год окончания 2014
\end{tabular}

\section{Иностранные языки}
\begin{itemize}
    \item Русский    - родной язык
    \item Английский - Pre-Intermediate
\end{itemize}

\section{Навыки}
\begin{itemize}
    \item Языки программирования:   C, C++, Lua(5.1, 5.2), CMake, Shell. Начал знакомство с Python
    \item Библиотеки:               C/C++ STL, OpenCV, Boost
    \item Прикладные программы:     CMake, make, Vim, doxygen, SciLab, Matlab
    \item Системы контроля версий:  Git, Subversion
    \item Операционные системы:     GNU/Linux, Windows
\end{itemize}

\section{Научные и фундаментальные знания}
\begin{itemize}
    \item Системы автоматического управления
    \item Алгоритмы и структуры данных, линейная алгебра, дискретная математика
    \item Теоретическая механика
\end{itemize}

\section{Интересы}
\begin{itemize}
    \item Алгоритмы и методики в области технического зрения, экпериметировал с OpenCV.
    \item Классические алгоритмы и ихреализация, разбираю книгу P. Седжвика, ``Алгоритмы C++''
    \item Литература: читаю книги, как о разработке и проектировании програмных
продуктов так и художественные. 

\href{http://www.goodreads.com/user/show/24404721-alexander-kindyakov}{goodreads.com/user/show/alexander-kindyakov}    
    \item Разработка игр: в компании с моим другом разрабатываем небольшую игру, в которой
используем C++, STL, Polycode Framework и CMake в качестве системы сборки.
 
\href{https://github.com/TheGreenBox/helium}{github.com/TheGreenBox/helium}
    \item Спорт: спортивные бальные танцы и плавание
\end{itemize}

\end{document}

